### 川普“空中阅兵”重在凝聚美国人爱国力量 消弭国内政治分裂
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img alt="7月4日华盛顿独立日“向美国致敬”庆典的“空中阅兵”。(推特图片合成)" class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2019/07/twitterericbollingviabtesslerd-tzog3xuai-8ws-2in1-600x400-600x400.jpg"/>
 </div>
 <div class="caption">
  7月4日华盛顿独立日“向美国致敬”庆典的“空中阅兵”。(推特图片合成)
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <p>
  <span class="content-info-date">
   【希望之声2019年7月7日】
  </span>
  <span class="content-info-type">
   （本台记者馨恬采访报导）
  </span>
  今年的7月4日是美国独立243周年的日子，全美各地都有庆祝活动，在华府的独立日庆祝除了往年都有的盛装游行、烟花和音乐会等活动外，还非常特别地在林肯纪念堂前增加了一个“向美国致敬”的庆祝典礼，川普总统做了演讲，并亲自主持了一个特殊的阅兵仪式。
 </p>
 <div class="soh-audio-player status-published">
  <div class="jp-jplayer" id="audio-player-0">
  </div>
  <div aria-label="media player" class="jp-audio" data-url-h="http://media.soundofhope.org/audio03/2019/07/190704-zrmg-20190704-salutetoamerica-29m07s.mp3" data-url-l="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2019/07/190704-zrmg-20190704-salutetoamerica-29m07s_16K.mp3" id="audio-player-container-0" role="application">
   <div class="panel">
    <div class="control">
     <div class="button pnp">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-play">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-progress">
     </div>
     <div class="button mute">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-volume-up">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-vol">
     </div>
     <div class="button download">
      <span href="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2019/07/190704-zrmg-20190704-salutetoamerica-29m07s_16K.mp3">
       <i aria-hidden="true" class="fa fa-cloud-download">
       </i>
      </span>
     </div>
     <div aria-label="..." class="btn-group bps" role="group">
      <button class="btn btn-default bps-l active" type="button">
       16K
      </button>
      <button class="btn btn-default bps-h" type="button">
       128K
      </button>
     </div>
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  我们先来回顾一下川普总统讲了些什么，然后再请本台时事评论员萧恩和方伟来谈一谈他们对这一次独立日庆典活动有什么看法。
 </p>
 <h4>
  <strong>
   川普独立日演讲强调美国故事、美国精神、美国人对自由的热爱
  </strong>
 </h4>
 <p>
  “向美国致敬“（Salute to America）的庆祝仪式是在美东时间下午6点35分左右，首先由军乐队演奏的美国国歌开始。
 </p>
 <div class="sohzw-video-wrapper">
  <div class="ar-wrap-16x9">
   <div class="ar-wrap-inside-fill">
   </div>
  </div>
 </div>
 <p>
  之后川普总统和第一夫人梅拉尼娅来到现场，观礼人群欢呼喊起“USA！USA!”，待第一夫人梅拉尼娅落座后，川普总统走到中间的主讲台话筒前，先对全场说了一声“Hello”，和大家打招呼。
 </p>
 <div class="sohzw-video-wrapper">
  <div class="ar-wrap-16x9">
   <div class="ar-wrap-inside-fill">
   </div>
  </div>
 </div>
 <blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="550">
  <p dir="ltr" lang="und">
   <span href="https://t.co/ldrobJIbrN">
    pic.twitter.com/ldrobJIbrN
   </span>
  </p>
  <p>
   — Donald J. Trump (@realDonaldTrump)
   <span href="https://twitter.com/realDonaldTrump/status/1146981084531441664?ref_src=twsrc%5Etfw">
    July 5, 2019
   </span>
  </p>
 </blockquote>
 <p>
 </p>
 <p>
  川普总统在开场的时候说：“我们今天是作为一个国家齐聚在一起，庆祝我们的历史，庆祝我们的人民，以及这些在自豪地捍卫我们国旗的英雄——勇敢的美国男女军人们。”
 </p>
 <p>
  接着，川普总统在感谢了来参加庆祝的一些嘉宾之后，就正式开始了他的演讲。
 </p>
 <p>
  川普总统在演讲中说道，我们今晚聚集在自由的喜悦中，我们所有的人依然记得要真实地分享每一个非凡的故事。川普说美国是有史以来最伟大的故事，这就是“美国故事”的一部分，我们跟我们的立国之父们同样拥有这个美国精神，而且这些在鼓舞着我们，使我们在整个历史上都保持强大，直到今天这种精神是贯穿于每一个爱国的美国人的血脉中，存在在每个人的身上。
 </p>
 <div>
 </div>
 <p>
  川普还讲到了243年前，美国的立国之父们宣布独立，托马斯·杰弗逊提到了所有人生来平等、而且拥有天赋的权利，那就是人的生命、自由和追求快乐的权利。然后川普说，这么简单的一张纸，上面的56个人的签名就开始了人类历史上最伟大的故事，美国的成功以及她所要经历的坎坷。
 </p>
 <p>
  川普也提到了美国立国之父之一的华盛顿总统，当时在战争之中，说过这么一句话：“美国未来成百上千万还没有出生的那些人的命运，就由我们现在这个由神佑之下的军队来决定了，我们要么是战胜敌人，要么就是战死。” 川普继续说道，美国人热爱自由，没有人可以剥夺。
 </p>
 <p>
  接下来，川普总统还讲了很多美国历史上的故事，包括盖茨堡战役（Gettysburg Campaign），以及多位在美国历史上创造了历史、但是可能已经被一些人遗忘的人，包括基恩·克兰兹（Gene Kranz），他是美国航天航空工程师、退役的战斗机飞行员，他以前在NASA做飞行总监和经理，指挥了由阿波罗11号完成的美国的第一次登月任务。基恩·克兰兹就坐在观礼台上，川普总统向他表示了感谢。
 </p>
 <div class="sohzw-video-wrapper">
  <div class="ar-wrap-16x9">
   <div class="ar-wrap-inside-fill">
   </div>
  </div>
 </div>
 <p>
  关于川普总统的演讲，我们就先回顾到这里，现在我们来说一说到底该怎么来看这次独特的独立日庆祝活动？因为在美国历史上的近几十年来，这应可以说是美国总统第一次在独立日的庆祝活动上进行演讲和阅兵活动。
 </p>
 <p>
  馨恬连线了本台时事评论员萧恩，他以前也是一名美国军人。
 </p>
 <h4>
  <strong>
   萧恩点评一：川普总统列举的美国的伟大成就非常令人兴奋
  </strong>
 </h4>
 <p>
  <em>
   馨恬：今天有看到川普总统的演讲了吗？
  </em>
 </p>
 <p>
  萧恩：有看到。这是很难得的一个机会，因为一整天华府都在非常欢快的节目气氛之中。下午时，川普总统是把整个独立日的庆祝推向了高潮，他的演讲也有很多亮点，大家可以回味的。
 </p>
 <p>
  <em>
   馨恬：在你看来有什么样的主要亮点呢？
  </em>
 </p>
 <p>
  萧恩：一个是川普特别强调美国这个国家她有很多伟大的历史，虽然只有200多年，但是他提到当时建国的时候，为了信仰的自由，在神的指引下建立一个伟大的共和国，川普强调了“共和”这样的一个体制。
 </p>
 <p>
  然后川普又提到了在南北战争期间，解放了奴隶，摧毁了奴隶制，这本身也是美国非常大的一个成就，后来还有民权运动。
 </p>
 <p>
  川普也提到了美国国旗都曾经登陆月球，他今天非常鼓舞人心地说，他们现在正在努力，进一步的太空探索，以后有可能把美国国旗插到火星上去。
 </p>
 <p>
  对一般大众来说，这是最exciting （令人兴奋）的一句话了。也就是说，美国有很多伟大的成就。
 </p>
 <h4>
  <strong>
   萧恩点评二：川普阅兵不是给俄罗斯和中共看的，而是为了让更多的美国人为美国感到骄傲，以此凝聚美国的爱国力量，消弭政治分裂
  </strong>
 </h4>
 <p>
  <em>
   馨恬：这次的阅兵活动，在美国近代的历史上也是非常少见的。你觉得为什么川普要进行这次的阅兵活动呢？
  </em>
 </p>
 <p>
  萧恩：他有很多的目的吧。很多其它媒体都提到，是去年在法国所看到法国的伟大阅兵仪式，让川普好象心生羡慕，觉得要有同样的一个美国的阅兵仪式。其实我觉得不完全是这样的，尤其是美军本身的实力在全球也是毋庸置疑的，其实他不做这样的展示，也是能让所有人都知道美国的军事是最强大的。
 </p>
 <p>
  川普的这样一个展示，其实是在美国凝聚人们爱国的力量，这是整个活动最主要的一个效果。就是说，川普其实并不是真地给俄罗斯、中共，或者恐怖组织看的，他是借这样的机会，让更多的美国人为他们的军人感到骄傲，为他们的军事力量强大感到骄傲，同时凝聚美国人的爱国理念。就是一个很明确的目标，很明确的展示，让人们看到，哇呜，我们有这么优秀的武器。
 </p>
 <p>
  特别是这个展示也符合川普的外交策略，就是“Peace Through Strength”（通过实力获得和平）的外交，不是通过绥靖，也不是妥协，也不是投降，也不是简简单单地挥起大棒那种简单的武力叫嚣。川普不是这样子，他是拥护和平的。
 </p>
 <p>
  川普等于是向美国人展示，你看，我们有这么强大的武装力量，我们能够在世界维护和平，我们有这样的力量，我们大家也应该凝聚起来。
 </p>
 <p>
  可以说，整个庆祝活动，川普是为了进一步消弭目前美国国内比较分裂的政治形态，他借这样的机会，让更多美国人为美国感到骄傲。我觉得这是川普的整个目的。
 </p>
 <h4>
  <strong>
   萧恩：亲眼看到美国最先进的战机从头顶飞过是一种极大的激励和骄傲
  </strong>
 </h4>
 <p>
  <em>
   馨恬：你自己也曾经在美国军队服役，那么在今天这样的活动气氛之下，你有什么样的感受？
  </em>
 </p>
 <p>
  萧恩：我确实觉得骄傲，因为今天特别展示了飞行表演，包括战斗机F-35、F-18，即使你服役很多年，你也可能没有机会看到F-35、F-18从你头上飞过去。我觉得即使是军人的话，你看到的话，都会觉得很骄傲。
 </p>
 <p>
  就象很多人都知道美国有超级航空母舰，但是只有你真地上到“福特级”航母上时，你有了那种亲身的感受时，你就更加骄傲。人们经常听报导说F-35，这和你今天亲眼看到了，那还是很不一样的。所以我觉得这是一种极大的激励。
 </p>
 <p>
  同时也看到，美国军队整体上方方面面、不同的军种都为美国的强大做了很多的贡献，所以今天川普总统在整个演讲中，他一个军种、一个军种分别都赞扬过来的。我觉得无论是哪一个军种的人都应该为此感到骄傲。
 </p>
 <h4>
  <strong>
   萧恩点评三：在华府这个民主党大本营看到这么多支持川普的人是一种不同的感受
  </strong>
 </h4>
 <p>
  <em>
   馨恬：回过头来讲今天早上在华府的游行，这个独立日游行其实每年都有。你看了今年的游行，你觉得跟往年有什么最大不同吗？
  </em>
 </p>
 <p>
  萧恩：今年的游行，现场的观众人数比以往都多。我已经连续参加华府的游行也好多年了。今年的人数特别多，而且大道两旁的人群密密麻麻的，就没有间断过。以前也有很多人，但你会觉得中间有一个地方断开了，稀拉一点，人少一点，因为毕竟有1.5英里（2.4公里）左右这样一个游行的距离，中间会有稀稀拉拉的感觉。
 </p>
 <p>
  但是今天是从头到尾都是人，很多。而且今天确实是有很多人穿着有国旗标志的服装，或者是戴着有国旗标志的帽子，就是让人感觉色彩非常亮丽。你走在游行的路上，看两旁的色彩非常的鲜艳，也让人真得很高兴这种节目的气氛。
 </p>
 <p>
  还看到很多人戴着支持川普总统的“Make American Great Again”（让美国再次伟大）的红帽子，这也比以往多。在华府一带本来是民主派的大本营，看到这么多支持川普总统的人在现场，我觉得对华府的人来说，也是一种不同的感受吧，让人知道其实支持川普总统的人还是蛮多的。
 </p>
 <h4>
  <strong>
   萧恩点评四：左派媒体事先对川普的批评不攻自破，一下子都不成立了
  </strong>
 </h4>
 <p>
  萧恩：虽然很多媒体一开始，我看到今天早些时候，还有媒体说，可能今天下午和晚上“Salute to America”（向美国致敬）的集会人数不多，他们在努力到处拽人，还有送票等等，有媒体就已经在渲染这样的事情。但是其实我看到现场，大家通过电视或者图片都可以看到，在Reflecting Pool（倒影池）和林肯纪念堂附近的人群也是非常大的。
 </p>
 <p>
  所以我觉得这次活动应该是蛮成功的，不象很多其它的比较liberal（自由派、左派）的媒体说的，川普总统是把整个活动变成一个他自己的“political campaign”（政治选战），是为了他自己政治竞选的目的去做这样一个活动。其实今天川普整个演讲基本上是按稿读的，他没有象他做竞选演讲那样比较随性地发挥，脱稿演讲。今天川普基本是很严谨地按照发言稿来讲，所以他才会列举了这么多军种辉煌的过去，赞扬的思路是非常流畅的，毕竟是写好的稿子嘛。如果是其他场合，川普总统可能就会比较随性一点的。
 </p>
 <p>
  今天，川普完全是赞美美国的精神、赞美美国的伟大、赞美美国的军种而做了这样一个活动。所以其它媒体事先的所有批评，一下子都不成立了，因为找不到一句话川普是为他自己，说他自己伟大的。所以之前的批评就都不攻而破了。
 </p>
 <h4>
  <strong>
   萧恩点评五：左派戴着有色眼镜看川普 为了批川普而批川普 甚至缺乏常识
  </strong>
 </h4>
 <p>
  <em>
   馨恬：你怎么看待他们的这种批评？
  </em>
 </p>
 <p>
  萧恩：我觉得有点象很多人描述的，目前华府的政届和一些主流的媒体，他们有一个“Trump Derangement Syndrome”（川普紊乱综合症），就是说，他看很多问题就像戴着有色眼镜、滤镜来看所有的问题，所以不管川普总统做什么事情，还没做之前，就先批评他。
 </p>
 <p>
  这是他们自己没有冷静下来想一想，因为如果你在华府参加过以前一些军事方面的、或者是老兵节的庆祝活动的话，你就会知道，任何军事方面的庆祝活动，很容易在一个小时里面全是各种各样的军事方面的内容，不同军种的过去辉煌的战绩，还有军乐队表演，人们唱爱国歌曲等等这一系列。
 </p>
 <p>
  其实军方很擅长做各种各样的庆祝活动、鼓舞士气的活动的，所以任何军事性的活动，你要想看一个半小时没有政治方面的内容是很容易的。
 </p>
 <p>
  我比较奇怪，这么多主流媒体，这么多比较liberal（自由派、左派）的媒体，他们就没有一点点这方面的基本的sense（常识）吗？就是说，他要去攻击这样一种活动，说这个活动会成为川普总统的政治campaign（选战），其实川普总统根本不需要担心的，他就随便把比如说，每年年底华府都有的Veteran’s Day（老兵节）的庆祝活动，把那套节目搬过来run（进行），你也可以run （进行）一个小时的。甚至一个小的军营里面的庆祝活动，都可以run一个多小时，各个军方的各种成绩都可以呈现，更何况今天还有飞机飞行、坦克等各种各样的内容。
 </p>
 <p>
  他们觉得川普会把庆祝活动变成自己的political campaign（政治选战），这个事先的攻击本身就是没有太多的思考，就是为了批评川普而批评川普这样做。
 </p>
 <p>
  还有一个理由批评川普说，这样把坦克、飞机调动过来可能开销很大。那肯定会牵涉一定的开销，因为你把F-35调动起来了，你把坦克调动出来了，那当然会牵涉一些军事方面的费用，但是既然五角大厦已经批准了这样一个运作，说明他们已经是经过budget（预算）方面的考量，而且去年因为可能费用太高，就已经拒绝过川普总统的做这个游行的申请，是由DC 评估的嘛。今年能够允许，说明它这个运作规模和费用是可以在承受范围之内的。让大家一起开这么一个大的July Fourth（7月4日）庆祝活动，多少用到了一些费用，我觉得这在民众心理上是可以理解的。
 </p>
 <p>
  而且今天晚上的烟火还是两家公司赞助的，这也为整个的July Fourth（7月4日）庆祝活动省下了几十万美元。所以我觉得这个费用的考量是为了找理由批评川普总统。
 </p>
 <p>
  而且庆祝活动中很多是空中的飞行，甚至连对地面有可能带来的损毁都是最小化了，就几辆坦克而已，DC的道路也不至于这么惨。所以我觉得这个批评有点过于牵强了。
 </p>
 <h4>
  <strong>
   方伟点评：川普“空中阅兵”体现了“成本概念”和对美国爱国理念的彰显，美国人爱国出自自然，发自内心
  </strong>
 </h4>
 <p>
  接下来馨恬连线请到本台美国文化专家方伟来做一下点评。方伟说他在美国东部出差，耳边还听到鞭炮声。
 </p>
 <p>
  <em>
   馨恬：在美国东部过美国独立日的纪念日，你有什么感受？
  </em>
 </p>
 <p>
  方伟：我刚才看了川普总统主持的华盛顿阅兵式，我觉得很有意思，如果听众朋友也有看的话，会不会你的感觉和我一样？就是说，川普，或者说美国所做的阅兵，和其他国家做的阅兵，是非常的不一样。
 </p>
 <p>
  我们所熟悉的阅兵，无论是中国的，还是俄罗斯的，还是法国的，还是别的哪里的，都是缺少不了雄壮的军威和巨大的阵容。但是你今天看到没有这些，他只是一个“空中阅兵”。川普把美国五大军种最好的飞机调出几架飞过去，这就是他的空中阅兵了。
 </p>
 <p>
  而且这个阅兵只是占一个配角。主角是什么呢？主角是川普总统就国庆日所发表的演讲和五大军种的军歌，以及刚才所播放的共和国战歌，就是美国的爱国歌曲和各个军种的军歌，而核心是川普总统的演讲。
 </p>
 <p>
  所以，我觉得很多华人所期待的，哇呜，是这么一个阅兵啊。他是个“空中阅兵”。
 </p>
 <p>
  这里头反应出两点，一点就是川普的成本概念。大家知道去年，川普就想做阅兵，最后没做。原因是什么？川普一听说，阅兵要花九千万美元，他说，那咱们别做了，太贵了。今年你看这次阅兵，空中出去的飞机，虽然出来的只是十几架飞机，但是这是美国最好的一批飞机，最好的武器。
 </p>
 <p>
  另一点是，基本上川普所表达的是彰显美国的爱国理念，以及自由的人民能做什么。美国的7月4日国庆节，他所展现的是出自民间自愿自发的爱国情怀。这对我们来自中国大陆的很多人都不习惯的，但是确实是。简单地说，就是美国人的爱国出自自然，发自内心。
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-zerenbianji">
   <span class="content-info-title">
    责任编辑：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    杨晓
   </span>
  </p>
  <p class="content-info-refernote">
   （希望之声版权所有，未经希望之声书面允许，不得转载，违者必究。）
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_rdzz/n3014812.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_rdzz/n3014812.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_rdzz/n3014812.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2019/07/07/n3014812.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

